# Currency-Converter

Сервис для конвертиртации валют. Актуальная конвертация происходит
по курсу Приватбанка (курс в отделениях либо курс для безналичного расчёта на выбор).
Конвертация за прошедшую дату считается по курсу Нацбанка.

Ключевые моменты:
* Конвертация из не-национальной валюты в не-национальную валюту считается 
по принципу двойной конвертации
* Сервис зависит от API Приватбанка. С небольшими сбоями сервис справляется
повтором запросов с экспоненциально растущей задержкой между ними. К сожалению,
других методов обеспечения стабильности в случае сбоев в API приватбанка, кроме
использования других источников информации, я не нашёл. Кеширование информации
возможно только для архивных данных (потому что актуальный курс меняется в 
течении дня), однако предполагается, что запрос архивного курса будет происходить
значительно реже запроса актуального и вероятность совпадения интересующих дат
крайне мала.
* Для того, чтобы справляться с нагрузками, можно запустить вебсервис в 
нескольких экземплярах и использовать балансировщик нагрузки.


## Запросы

### Конвертация по курсу в отделениях Приватбанк

##### Request
_URL_ `http://localhost:8080/api/exchange/cash`

_Method_ `POST`

```json
{
    "amount": "2000.0000000",
    "from": "USD",
    "to": "UAH"
}
```

##### Response
_HTTP/1.1_ `200 OK`

_Content-Length:_ `77`

_Content-Type:_ `application/json`

_Date:_ `Thu, 09 Dec 2021 09:34:57 GMT`

```json
{
    "amount": "2000.0000000",
    "converted": "57165.4000000",
    "from": "USD",
    "to": "UAH"
}
```


### Конвертация по безначиному курсу в Приватбанке

##### Request
_URL_ `http://localhost:8080/api/exchange/cashless`

_Method_ `POST`

```json
{
    "amount": "2000.0000000",
    "from": "USD",
    "to": "UAH"
}
```

##### Response
_HTTP/1.1_ `200 OK`

_Content-Length:_ `77`

_Content-Type:_ `application/json`

_Date:_ `Thu, 09 Dec 2021 09:34:57 GMT`

```json
{
    "amount": "2000.0000000",
    "converted": "57165.4000000",
    "from": "USD",
    "to": "UAH"
}
```


### Конвертация по курсу Нацбанка за предыдущий даты

##### Request
_URL_ `http://localhost:8080/api/exchange/archive?date=12.12.2012`

_Method_ `POST`

```json
{
    "amount": "2000.0000000",
    "from": "USD",
    "to": "UAH"
}
```

##### Response
_HTTP/1.1_ `200 OK`

_Content-Length:_ `77`

_Content-Type:_ `application/json`

_Date:_ `Thu, 09 Dec 2021 09:34:57 GMT`

```json
{
    "amount": "2000.0000000",
    "converted": "57165.4000000",
    "from": "USD",
    "to": "UAH"
}
```
